[短篇,感人] 保連奴自傳細說生涯: 美斯叫我加盟巴塞!!!

保連奴日前在《球星看台》發表了一封親筆信，他談到了自己成長過程中的經歷，而作為曾經效力於中超球隊的保連奴，他的這篇文章不僅發佈了英語以及西語版本，還有官方中文版本。

以下為官方中文版本全文：

美斯朝著我走過來。

去年六月我們在澳州和阿根廷踢了一場友誼賽。巴西隊剛被判了一個自由球，我和威廉還有另外一個隊友站在球邊上。自由球並不是要由我來罰，我只是誘餌。

在這個時候，美斯突然徑直走過來看著我說：「怎麼樣，到底來不來巴塞？」

就這樣，毫無徵兆蹦出的一句話，他說完轉過身走開了。

我想都沒想，就脫口而出：「如果你想要我，我就去！」

我很少會在比賽的時候分心，但是從美斯跟我說話到威廉罰出自由球那一刻，我滿腦子都是 「他是認真的的嗎？他為什麼要那麼說？天呐，到底發生了什麼？」

當時我正在為中超聯賽的廣州恒大隊效力，沒人相信巴塞會對我感興趣。我覺得他在開玩笑，試著讓我分心，但是那隻是場友誼賽，至於麼？

比賽結束以後，我把自己的波衫遞給保安讓他交給美斯，他從阿根廷隊的休息室出來，遞給我美斯的波衫。

等等，這是真的嗎？

但是當我們在澳州的巡迴比賽結束後，我返回到中國，完全沒有聽到任何轉會的消息。整整一個月過去了，我把這事給忘了。我當時在中超享受著踢球的樂趣。從七月份開始，我們開始聽到各種巴塞想要我的流言。

我打給我的經理人：「老大，看在上帝的份上， 能不能告訴我這到底是不是真的？我快瘋了！」

他說：「嗯，這事有點複雜。有可能，也有可能不成。」

我發短信問尼馬：「兄弟，這是真的嗎？你有沒有聽說什麼，我真的快急瘋了。」

但是當時他自己也在轉會的水深火熱中，所以他也不確定。

你們也知道現在的轉會是怎麼樣的一個過程，完全不能相信任何東西。需要考慮的事情和因素有很多，說實話，我當時是真的很享受在中國的時光。我和我的妻子過著很舒適的生活，我在場上表現也很好。在巴塞轉會傳言開始之前，我一直很心滿意足。

球員轉會期在八月就要結束了，我覺得沒有什麼希望了。那個週末恒大正要踢中超決賽，我家裡還有從巴西來玩的朋友們。

那個晚上，我的經理人打電話給我：「合約敲定了，但是你得來巴塞隆拿簽字。」

說實話，我真的不敢相信：「真的？巴塞要付轉會費嗎？你沒騙我吧？」

「沒有騙你，是真的。但你明天一定要飛過來。」

哦對了，這是淩晨四點發生的事。

我說：「我明天到不了啊，我有朋友從巴西來。而且現在已經淩晨四點了。」

「兄弟，咱們說的可是巴塞！讓你的朋友們跟你一起來。就坐下一趟航班，趕緊的！」

就這樣，我打包了行李，去機場的路上我坐在車里望著窗外，腦海里想著… 美斯！

說真的，如果你覺得我的巴塞轉會故事夠瘋狂，那你根本還不瞭解我。那隻是我的人生中的第十章節，我的整個故事比這瘋狂多了。

未睇刀已經流晒馬尿

其實，我在19歲的時候，完全放棄了足球。

大概有一個月，我都在家裡抑鬱不安。那是2008年的夏天，美斯正在幫助巴塞贏得那個賽季的三冠王，而我正在家裡的沙發上發愁我這輩子能幹什麼。當時我剛從立陶宛還有波蘭踢完球回到聖保羅家裡，但那是個讓我很受傷的經歷。

我剛到立陶宛的時候還比較順利。我在維爾紐斯踢球，那是一個像在電影裡面出現的中世紀小鎮，和在巴西完全不同，雖然語言不通，但是那個小鎮非常的寧靜。直到有一天，我正在鎮上和另外一個巴西隊友施巴斯坦洛迪尼走著，突然間有一群人走過來對我們挑釁，然後…

說實話，直到今天說起這件事，我還是非常的氣憤：他們開始衝著我們模仿猴子的動作。

我們當時沒有礙著任何人的事，只是想要去麵包店而已。

那是我人生中第一次經歷那樣的種族歧視，而不幸的事，那並不是唯一的一次。有時在大街上，有人會故意碰瓷挑釁，他們會叫我們各種不好聽的名字。在比賽的時候，對方球隊的球迷會發出猴子的聲音而且向我們扔硬幣。那是一種令人噁心的感覺，難受極了。

我知道我們在異鄉生活，所以我們嘗試著去接受，繼續生活下去。但是沒有人應該被這樣對待。那個賽季之後，我離開立陶宛去了波蘭，但是那段經歷已經對我傷害很深，我也感到很孤獨。我為了能給我的家人一個更好的生活在17歲的時候離開了家，但是兩年後回到家的時候，我卻對足球感到失望至極。

於是我對我的父母，前妻，和經理人說：我不踢了。

我的前妻應該算是拯救了我的足球生涯，你知道她當時跟我說什麼嗎？

她說：「放棄踢球？那你還會幹什麼？你連換電燈泡都不會！」

「我可以學啊，能有多難？」

「但是你對得起你的父母嗎？對得起他們為你做的一切嗎？」

她說的對。從我五歲開始就在Zona Norte的街上踢著球，我的母親從那時開始就一直陪著我。我小的時候，我喜歡踢球喜歡得晚上都睡不著覺，我會盯著牆想，天呐，我已經等不及到早晨了，就又可以踢球了。

自從歐洲回來，我就失去了對足球的興趣和熱愛。但是我也知道，如果我放棄足球，會讓我的父母非常傷心，所以我想再試一個賽季。我真的是從最底層重新開始，在巴西的第四級別的聯賽的Pao De Acucar 隊踢球，這麼說吧，那和歐冠盃稍微有點差別。我們時常坐八個小時的大巴，在40度的高溫下比賽。那個時候我對自己說：你根本沒希望了，應該去學學怎麼蓋樓房之類的，因為足球根本不是你的路。」

但是慢慢的，隨著每天的訓練和比賽，我的消極思想漸漸消失了，找回了樂趣。我從第四聯賽踢到乙級聯賽，然後到甲級聯賽的哥連泰斯隊。

也是在那裡，我遇到了一個改變我一生的人，一個像父親一樣的人 ： 教授蒂特。（巴西隊隊員們都管蒂特叫「教授」）每次說起他我都很激動，因為我和他之間的心靈相通到遠遠不止於足球。他能看著我的眼睛，就知道我好還是不好，無需言語。

有一個不為人知的故事，可以讓你們知道我和教授之間的關係。哥連泰斯2011賽季成績很好，我們贏了巴西聯賽以後，球員們開始收到一些合同，國際米蘭想要簽下我。

而且令人抓狂的是，經理人說我得在15分鐘內答覆國際米蘭！當時我們正要訓練，我衝進教練的辦公室說：「教授，我不知道該怎麼辦，這可是國米，世界上最好的球會之一。」

蒂特說：「聽著，這是你自己的決定。當然我想要你留下來，但這是你自己的選擇。你去休息室想好後出來訓練。如果你要留下，就比一個拇指向上的手勢，如果你要離開，就比拇指向下。這樣我就知道了。」

稍後，我打電話給經理人告訴他我的決定，他不停的問：你確定嗎？

是的，我確定。

我走出休息室去訓練，蒂特看見了我，我故意等了幾秒鍾，想增加一點戲劇化，然後我比了一個拇指向上的手勢，告訴他我要留下。

他長吁一口氣說：「我還以為你要離開呢！」

我在那裡為蒂特效力了四年，那是我生活和職業生涯的黃金年代。後來當我在托特那姆熱刺的第二賽季遇到低谷期的時候，很多人都對我失去了信心，只有蒂特一直相信我。

真

對了， 我要為我在熱刺隊那段時期說幾句。我真的對球隊，教練團隊還有球隊老闆沒有任何不滿。那確實是我職業生涯期間很睏難的一段時期，有些時候我甚至不想離開倫敦的公寓，無法上場踢球讓我感到非常的焦慮。對於一個足球運動員來講，無法上場比賽，如魚離水，無法呼吸。不知道為什麼，我就是沒能成為普捷天奴戰術中的一部分。我想我可能不太符合他的戰術哲學，但是我們並沒有任何的爭吵。於是有一天，我見了球隊老闆並且告訴他，如果他們接到一個和他們當初引進我的時候花的差不多的報價，那我想要離開。他們對此非常的理解。

那個夏天，熱刺收到廣州恒大的報價，於是我想：為什麼不呢？

我的朋友們都覺得我瘋了。

他們給我發信息：「中國？你要在中超踢球？」

我回覆道：「是的，中國！ 為什麼不！」

丹尼·艾維斯有句話幫我度過了低谷。他說：「我們只是在雨中踢球的孩子。如果碰到不順的時候，又能怎樣呢？是世界末日嗎？不是的。那我們就去別的地方踢球好了。」

有一天，蒂特派他的兒子馬圖斯到中國來看我踢球，恒大當時成績很好，贏得了很多冠軍，我覺得他們就是對我在中國的生活很感興趣，想知道 「保連奴在中國到底怎麼樣？」 這件事情又是一出有意思的故事，當馬圖斯抵達的時候，我告訴我的妻子 「芭芭拉，你一定，一定要確保他能按時到賽場看球。因為有的時候很堵車，而且去球場的路線也比較複雜，但是我一定得讓他看到我比賽。」

越怕什麼來什麼，那天怎麼都打不到車，他們後來竟然打了一輛摩的到的球場，想起來就覺得可笑。那天比賽，我沒有想要使勁表現。就像平常一樣踢球，因為我知道，「他們是懂我的。」

那場比賽以後我等了又等，沒有抱太多期望。幾個星期以後，我被召集到國家隊備戰世界盃外圍賽訓練營。

所有媒體都在說：「蒂特為什麼會召喚保連奴？ 他只是在中超踢球！」

蒂特給了我一個能向全世界展現我自己的機會，我不再是那個無人知曉的保連奴。我認為我在外圍賽期間多次證明了自己的價值所在。足球比賽，每一秒都有可能發生很多事情。我也許並不是最具技術型的球員，但是我總是能在至關重要的關頭髮揮作用。你必須要有隨機應變的能力，你要全身心在其中，抓住每一個機會。

蒂特在訓練的時候經常說的一個笑話，他會看著這些出色的球員，比如尼馬，古天奴，捷西斯，馬些路，說：「在進攻的時候你們還是要時刻準備好，雖然我們知道每一次反彈球都會飛到保連奴那裡。」

他們總是說球像是被施了魔法一樣找到我。

我反駁道：「 不是這樣的，教授！你不是總說要當之無愧麼，那就是時刻準備著要入球得分！」

我入選國家隊世界盃大名單的時候，那是一個不僅僅對我個人，更是對我的家人來講的激動時刻。

事實上，我人生中最令人焦心的時刻發生在我簽約巴塞之後。當時，我的妻子芭芭拉正懷著雙胞胎，預產期在十二月聖誕節前。但是十月份的一天，她說她疼的不行了，讓我馬上送她去醫院。她不是一個因為小事情就去醫院的人，所以我知道肯定很嚴重。

醫生做了一系列檢查之後，芭芭拉就被直接送進了重症病房。我們的雙胞胎瀕臨早產，但是當時只是孕期的第28周，情況非常危險。醫生想要讓芭芭拉再堅持至少兩週才生產，那樣嬰兒的肺能長好。

我記得打電話給在巴西的父母：「會發生什麼？他們能生存下來嗎？」

我真的很害怕。

但是我的妻子像個勇士般堅強。她就那樣堅持了7天，14天，20天…

很多個夜晚，我都在她病房的椅子上過夜，但是第二天我還要繼續踢球比賽。10月30號那天，我們在歐冠盃聯賽要對陣希臘的奧林比亞高斯，我沒法選擇，還是踏上了飛機去比賽。

那天晚上，我接到妻子的電話，我們的女兒索菲亞和兒子柏度，出生了。

她堅持了21天。我不停的哭，我真的很想見證他們的出生。但是最重要的是他們平安的降臨到這個世界上了。

我真的要感謝我的妻子，她是真正的英雄。我？我只是踢足球而已。她卻為了我們的孩子的生命而堅持奮鬥。當孩子們處於危險的時候，母親們有著無與倫比的力量。

終於在12月23號，索菲亞和柏度回家了。

那是我收到的最好的聖誕節禮物。

人們聽到我的故事，總會說：「你是如何從中超踢到巴塞，然後到世界盃的？你能解釋一下嗎？」

我也不知道。足球是項跌宕起伏的運動，時常出乎意料。在很大程度上，我現在還是那個到達中超聯賽前的保連奴。從中超到巴塞確實很不可思議，但是並不算是個奇蹟。不是什麼生死攸關般的大事，這就是足球而已。

真正的奇蹟，是每天當你回到家裡，無論比賽結果如何，你的孩子們都能看著你，用閃耀的眼神說：嗨，爸爸。

上一篇: 本田圭佑：日本足球未來光明 願更多年青人去歐洲
下一篇: 馬勒當拿：我願意執教阿根廷 哪怕免費！

喊咗

但是我總是能在至關重要的關頭髮揮作用

睇見呢句我心諗關頭髮咩事

真係有睇

依段其實講得幾好

喊了

太長冇睇 不過咸左

睇第一同最尾果段夠啦

幾好睇呀

結論: 美斯話買邊個就買邊個, 疤狗要就晒美斯

這正是美斯同阿根廷球員唔夾原因

仲有冇？
藍字睇得好辛苦

原文

希望過一排有阿甲仔傳記睇

保保

美沙自傳細說生涯: 美斯叫我死撚開!!!

阿仙奴新帥欲購阿根廷希望之星 美斯曾向巴塞推薦

雖然阿根廷隊在世界盃16強就停止了前進的步伐，但是阿根廷中場帕文的發揮還是吸引了來自世界範圍內豪門的青睞。

據《阿斯報》報導，阿森按新帥艾馬利十分看中帕文並希望球隊能夠買入帕文，充實球隊的前場陣容，據悉，帕文與小保加的合約到2022年到期，他的解約金條款僅有2600萬英鎊。

上季年僅22歲的帕文貢獻了7球17助攻的優秀成績單，表現十分搶眼，甚至有報導稱美斯還曾向球隊高層引薦了自己的阿根廷隊友。

PAVON!!!! 幾時到美沙

好勵志 努力加堅持最後得出好結果 但都要有貴人相伴 無佢老婆真係無今日 係香港既話一早就比人叫放棄

原來佢足球生涯咁神奇

當年好多人笑佢踢唔掂熱刺淪落中超

咸左

事實證明佢冇錯，好多球員就係一直踢唔順，轉個環境就好起黎

感人

痴撚線 美C

美沙

如果戴巴拿轉會意大利

換咗老婆但係

原來tite係佢恩師 唔怪得佢踼中超都揀佢入國家隊

好勵志

亦證明簡佢冇錯

保而家越踢越好

睇完覺得tite真心有料

蘇亞雷斯都係因為老婆而有今日

保哥教識我做人做狗自己揀 踢中超都唔等於放棄自己 堅持到尾總有一日會飛上枝頭

agger,場場調動都有料到
尼馬都好似愈來愈聽話

牙保

1

保

真正進攻足球 入完波唔會鳩猜 仲保持攻守平衡

起碼教過幾年用開識點用
換轉第2個教巴西 應該唔會揀中超兵
如果無揀佢 MESSI都無得係友誼賽叫佢黎

有時一個球隊除左有實力之外
都要D運氣

有d想買本書睇

其實Tite上手都有召中超兵
不過冇揀保保

我很少會在比賽的時候分心，但是從美斯跟我說話到威廉罰出自由球那一刻，我滿腦子都是 「他是認真的的嗎？他為什麼要那麼說？天呐，到底發生了什麼？」

Gay

gay乜，任何一個球員都會呆左，俾世上其中一個球王邀請喎

你試下俾誠哥叫你去幫佢手 你會點

小花友誼賽都出口術 無恥

其實佢中超 入選巴西隊個陣 都踢得好好
都幾感人

美斯毒撚格肯定怕羞咁行埋去講完即走， 應該巴塞比佢既任務

呢個網好多球員自傳好撚好睇
好似係pique開

佢心態好好

保球王

Pique成日都訪問球員

足球 比 籃球 引人入勝既原因

保運奴俾tite死攬就番生
美沙俾人死攬就垃撚圾

睇CCTV5 D世界盃特輯話
巴塞畀錢幫美斯條醫侏儒症

上帝召喚

就係佢國家隊踢得好巴塞先睇中佢咋嘛

好似係美斯仲係青年隊個期，有病搞到成日都會嘔但要繼續踢

鄧加無簡中超兵咩
連拿度
迪亞高泰達利
基爾
3大垃圾

副作用

係，場場都耶穌正選，綿奴後備，好有料

美斯有乜野荷爾蒙病 唔識高 要食好多藥 要萬幾銀一個月買藥 個陣阿甲唔肯幫佢出錢醫病 最後巴塞就收咗美斯入青年隊 再包佢醫藥費 美斯就一直係巴塞踢波報恩

唔敢去河床證明自己

Yankees Legend Derek Jeter開架個網 叫Players’ Tribune 有好多訪問

Pique+係佢地個網其中一part

垃圾
靠食藥

Pique自己都好似有間media company係做類似既野

碌得越黎越順

盲反:疤狗出口術，拼圖論，美斯控制球會買人，美斯獨大，食藥垃撚圾

保連奴自傳 之 美斯與我

我保

如果係沙維就比人串拼圖王
美斯係唔同d

中文一流

Pique條友仔都似sociable

美斯私底下問，沙維開曬記招咁款

美斯又叫佢走?

趙完鬆

好感人

下本自傳就：美斯叫我離開疤塞

保叔

保連奴下本自傳:美斯，你要來踢中超嗎？

足球上帝唔要中超保

怎樣 不來嗎

圍完爐無耐一盤冷水淋落黎 好賤呀

冷水? 美斯叫佢走?

而家係咪美斯叫佢走？

再下一本:美斯叫我返嚟疤塞

到底係疤見佢國家隊踢得好而簽佢
定佢當疤係世界盃入場券

佢唔去疤都有得踢國家隊啦

一定係幫小花去中超探路

屌 好賤呀 玩完一年r哂錢 盃 之後走

一開始叫條中超佬嚟諗住襯托下小花自己
點知踢得咁好
小花驚佢風頭高過自己
戴巴拿：I know that feel bro

屌你老母你呢啲死傑狗真係好撚低質

唔好意思 我會捉返隻狗入港超post

屌牙我都係傑狗？